其實當年準備上神台嘅周星馳 點解仲會肯拍《回魂夜》呢啲本土小製作？

背景仲係啲屋邨仔入面
呢套嘢應該一個月唔使就拍完
但啲笑位都多到仆街

合約完結前賺埋果一水?

但真係幾好笑同某啲位幾啱

why not呀個段真係好適合講啲人云亦云嘅人

不如問下點解佢會拍大話西遊？

同劉鎮偉好friend

寸當年d影評人睇唔起喜劇，成日話佢地玩屎玩尿好低俗，星爺屌得好

新移民？

一齊大佢老母西游

大你老母

係仙履奇緣

係月光寶盒

已經上神台星星 點解要拍套長江柒號?

睇你個樣都係住係天水圍蝗蟲既後代

其實呢套好高質

我覺得算係頭三甲好笑嘅戲 星爺黎講

劉鎮偉係周星馳恩師,始於劉鎮偉拍賭聖嘅知遇之恩,
同時兩條友喜劇感同想法都係香港影壇獨一無二, 所以好夾得埋,
後來兩人合作西遊記票房失敗, 由以往三千幾萬起跳跌返落二千零萬貨仔,
搞到由神台跌返落地嘅周星馳無哂信心,
所以技安訪問話佢同周星馳講明回魂夜係佢地最後一套合作電影, (十年後周星馳拍功夫先再搵劉鎮偉做監製)
不過最陰功係回魂夜票房仲差過西遊記, 一千六百萬收場, 係90年代起星爺主演最低票房電影

真係唔明點解西遊當年會收得咁差。

走得太前

同年
回魂夜 千6萬
百變星君 3千幾萬

百變星君好無聊喎我覺得

回魂夜都叫低成本?

講真，回魂夜同西遊記幾時睇都唔會過時
就算睇咗四五十次都好
點都會笑得出
反而百變星君或者算死草、審死官、濟公嗰啲戲
睇嗰時尷尷尬尬咁
睇第一次可能會笑
第二三次已經覺得好岸鳩

咁都唔低？
你淨係睇下個景同卡士個D就知唔方高成本製作啦

大咩話西遊啫
香港叫西遊記

俄羅斯練膽大法睇一次笑一次

係，諗起葛文輝把聲就覺得煩 又唔好笑

百變星君有梁詠琪睇呀嘛

細個睇西遊記覺得係喜劇
大個睇先知原來係悲劇

以前d人究竟咩口味 星爺真係走得太前

其實係之後D人“解讀”左部神劇出黎， 劉咁多年訪問都話根本拍個時無諗咁多。 咁如果當係一部普通喜劇， 梗係俾人吊到9彩啦。

回魂夜應該係無達叔最好笑嗰套戲
李力持嗰段

百變星君 直頭抄人地電影橋
又係炸死左 變左改造人
我都覺on99
回魂夜好笑好多

同意 百變星君完全無 重睇既意慾

屌我以為佢講兒童快報嗰個大話西遊

當年都係借未入伙嘅將軍澳厚德邨做景

百變星君係香港電影史上最垃圾既戲之一，回魂夜應該係星爺最佳作品，票房就差一倍，香港觀眾既口味大家「有目共睹」

回魂夜唔低成本啦 一個雪櫃都幾千銀 唔知要掉幾多個先拍到個一幕

無撚啦啦開回魂夜
嚟緊拍2定星爺有新戲開

西遊記第壹佰零壹回之月光寶盒
西遊記大結局之仙履奇緣

道友明同盧sir

百變星君真係垃圾

其實西遊記係要大個咗 經歷多咗 睇多幾次先會有感受

又唔可以話overrated， 大個左重睇的確係有感覺。

應該咁講， 戲可以話係神劇， 但係劉鎮偉就係付碌。

呢個情況其實好普遍， 好多作品上左神台， 但係你問翻個藝術家其實9整， 個分別就係好多人就紅左就自己吹話創作個時又點又點， 劉就 on 9 9 講真話話係求撚其無心整既。

西遊 回魂夜
點教入到星爺3甲
仲有套可能係007/ 唐伯虎

呢下唔講得笑醫生都讚好手勢

會唔會用新？
用舊啦擺明....

星爺 套他來自江湖
都好撚好睇

陣容鼎盛 又萬子良 又達叔 又恬妞

連登仔又展現出與眾不同

戴頭盔不突止仲著埋避彈衣

無敵風火輪

回魂夜行得好前
痴線係正常，正常係正常！？信就做
你夠信心做乜都得，好new age 思維
如果係2012拍就食正條水
班傻尻new age會狗衝睇然後分析話神作

Btw自己鐘意唐白虎，夠串又夠暗示性
中國人要鬥，含家鏟咁蠢既事都照做

其實我幾鐘意少林足球，
話佢係三甲會唔會比連登仔屌

食神都高質，但後尾睇返有部分係抄外國電影，都係不了

老實講回魂夜呢套野睇左至少五十次

百變星君當時做好多宣傳
又食正外國改篇條水
回魂夜都係重播又重播大家先開始留意

紫霞 晶晶

聽聞回魂夜當年好似係係新年嘅時間上映，所以先搞到冇乜人睇？

逃學威龍1

回魂夜

賭聖

功夫

喜劇之王

Top 5

其實70年代嘅飛越瘋人院已經講緊呢個思維

香港人最撚鍾意當自己諗到就係事實
當年票房收千6萬架,十大收得之一

1995年全年十大最賣座香港影片如下(首輪):

紅番區 上映期間: 21/01/1995 - 30/03/1995 | 票房收入(HK$): 56,912,536
霹靂火 上映期間: 05/08/1995 - 31/10/1995 | 票房收入(HK$): 45,675,610
百變星君 上映期間: 19/08/1995 - 28/09/1995 | 票房收入(HK$): 35,236,551
烈火戰車 上映期間: 14/12/1995 - 24/01/1996 | 票房收入(HK$): 33,770,736
金玉滿堂 上映期間: 28/01/1995 - 07/03/1995 | 票房收入(HK$): 31,128,196
西遊記第一百零一回之月光寶盒 上映期間: 21/01/1995 - 16/02/1995 | 票房收入(HK$): 25,200,435
和平飯店 上映期間: 12/04/1995 - 24/05/1995 | 票房收入(HK$): 24,837,183
西遊記大結局之仙履奇緣 上映期間: 04/02/1995 - 03/03/1995 | 票房收入(HK$): 20,885,543
流氓醫生 上映期間: 17/02/1995 - 22/03/1995 | 票房收入(HK$): 16,812,931
回魂夜 上映期間: 06/07/1995 - 04/08/1995 | 票房收入(HK$): 16,281,325

食神

大佬啊你唔好咁痴線啦

你個仆街戴頭盔不特止仲著埋避彈衣你個冚家剷呀你

第一次睇就有既迷思
避彈衣點防爆風

回魂夜係六嬸監製
大石責死蟹掛

弱智，有時神劇票房差，但dvd或其他市場就好受歡迎。
票房受唔同因素影響，非純口味問題

回魂夜正在係配角
有林雪

七孔流血還七孔流血，死還死，兩回事黎

咁西遊記係劉鎮偉係將自己愛情觀套落去經典嘅作品,
其實就似東邪西毒重構射鵰英雄傳咁, 至少要有作者想法先做到,
唔可以淨係話呢套係惡搞王家衛咁簡單,
九二黑玫瑰同後期跟風嘅戲仿粵語殘片拍出嚟都已經高下立見,
當然以技安才智話係佢符碌,hea寫都唔係錯ge, 佢寫方世玉都係三晚就搞掂

有人話西遊記收得差係因為分咗上下集，變相收多咗次錢。當佢一套戲咁計，其實都收咗4500萬啦。

有林雪咩?

"唔同血型點輸呀, 你有無醫學常識架" HAHAHAH

唔係話西遊記票房唔掂
所以快快手拍套回魂夜嚟賺返啲止血咩

港產片咁高質真係愈黎愈少
同埋過多幾年啲00後就連星爺都唔知乜水

西遊記應該要蝕錢
回魂夜反而有錢賺

：咁我唔上唔落咪仆街？！
：妖，撳中間啦。

星爺近幾年都去大陸拍戲,用大陸演員。

大陸政策係電影唔比有鬼

除非星爺返香港拍啦,不過應該都冇乜可能了。

最多叫無心插柳
真係正

有無人留意到李太跳樓果陣,周星馳話賠錢
問前係無化妝,頭髮好亂
之後李太擰轉頭話:咩話,賠幾多先
係化晒妝set好頭

到佢錯手開鎗射左李太落樓,又變返無化妝

大你老母話咩

苦海~~~~~翻起愛恨~

唔係
林雪係:妖,你條忽得妹日光日白啪丸,十足十我老婆

呀係

陳嘉上話當年西遊記欠左星爺一個影帝
撞正喬宏退休

除左賭俠賭聖之外 真係得返回魂夜同西遊記會翻睇再睇

我係奶奶呀！

我上網睇啲人都係咁覺得
之後再睇多幾次就會覺得又唔係喜劇，又唔係悲劇

回魂夜依套野唔知點解越睇越覺得好睇...當年都覺得佢ma ma....

好睇到都唔覺無左達叔

苦～海～ 翻起海恨

苦～海～ 翻起愛恨

道友明 ：殺老母好閒事唧 你鐘意咪殺埋我老母囉

菠野菠蘿咪

你收皮啦 中大哲學系教授上堂都講西遊記好有深度

唔信教授唔通信你

唔好下下話錯先得架，你反正都亂噏je，你搵次話岩丫，比我岩一次咁多丫，比番少少面我呢

大你老母話西你老母臭閪遊吖，支那狗

每次聽再睇埋個故事都會好大感觸

細嗰睇回魂夜 唔敢睇啊婆嗰段
係電視機出現 好撚恐怖

我印象中當年西遊記俾人評得最多係「唔好笑」，
當年西遊記上集仍然係一般笑片，但大家睇左咁多年周星馳，
果D笑位基本上笑到悶。所以當年第一集好多人睇完後都話唔好笑，所以唔好睇。
引致下集本身少左D人入場，再加上下集比上集梗加少「笑位」，
所以影評同票房都好差。

我當年都覺得上集唔好笑，佢D 笑位基本上已好悶同埋拖(月光寶盒Loop果段loop到悶)，
下集本身係諗住睇埋個尾心態先入戲院睇。

就碌鳩著火嗰段已經笑到我標眼水

呀你老母匿埋係到食雞髀呀！

對唔住我啱啱語氣重咗少少

我覺得盧sir用個道友係咁擋刀嗰道好笑d

好撚多人以為個段一萬年係出至西遊記

劉鎮偉

你阿嫲匿咗係廚房食雞髀呀

妖累事呀你陷家拎

莫文蔚點解開頭同中後段唔同左樣?

西遊記分上下集已經輸左

西遊記
破壞之王
007
唐伯虎
回魂夜

回魂夜真係神作

點解個個都話回魂夜好睇 好笑係邊度？ 我睇得最多都係逃學威龍

講開佢唔收得嘅作品 有套同毛舜筠拍叫情聖嘅又係好笑到仆街 唔明點解唔收得同無人講

當年我都係收到風話唔好笑，所以改睇二輪特價早場

當然大個d 再重睇先知係神作

碌尻著火我第一次笑到停唔到
黑山老妖吸精個段又係

破壞之王
迴魂夜
逃學威龍1
007
唐伯虎
食神

喜劇之王

其實周星孱好多套都有抄外國電影 如果你有睇過這個殺手不太冷 你會法國成套回魂夜都係抄緊這個殺手不太冷 其中一個因素係因為當年d人覺得佢抄得太離譜而冇入場睇

周星馳

白撚痴
你唔係以為係全新呀？

衣家睇番打左個冷震
好慶幸有經歷過
果時仲坐木凳

香港人一向口味差
西遊係去到中國人開始上網、睇返先識欣賞
去大陸網站睇，大把深度賞析

你唔係以為真係喺樓上掉落黎呀？

你唔係以為真係屎呀

買報紙整飛行號都唔少錢啦低成本

真係一般，好少重溫呢套，反而回魂夜真係睇完又睇，集搞笑，恐怖，溫馨+無厘頭於一身

屌你老母臭閪

冇得咁計~~回魂夜係cult 片格局，票房一定比純笑片既百變星君差啦

如果純粹以好笑計，成套由頭笑到尾的話，三甲不分先後我會揀：
國產凌凌柒
破壞之王
回魂夜

依家星爺咪就係因為有經驗，知道d人鍾意睇咩
所以咪有長江七號打後嘅戲囉，完全中曬支那市場

逃學威龍同九品呢

頭兩套都李力持執導，而回魂夜嘅李力持仲正

九品學識嗌交之後好撚正

周星馳對朱茵說：「曾經有一份真誠的愛擺在我的面前，但是我沒有珍惜，等到失去的時候才後悔莫及，塵世間最痛苦的事莫過於此……如果上天可以給我個機會再來一次的話，我會對這個女孩說我愛你。如果非要在這份愛加上一個期限，我希望是……一萬年。」

而這是《重慶森林》的對白：金城武的獨白：「我們最接近的時候，我跟她之間的距離只有0.01公分，57個小時之後，我愛上了這個女人。」金城武收到林青霞的留言後的獨白：「在1994年的5月1號，有一個女人跟我講了一聲『生日快樂』，因為這一句話，我會一直記住這個女人。如果記憶是一個罐頭的話，我希望這一個罐頭不會過期；如果一定要加一個日子的話，我希望是……一萬年。」

依兩套都好笑，但果三套既對白太精警啜核，我係八十後，當年返學真係不斷用依三套戲既對白同同學對答，相對逃學同九品就較少，但其實都咁好睇，好難取捨

回魂夜係核核突突唔多啱小朋友
都唔知一開始定位係cult片定笑片

西遊記係香港人走寶,走得太前都係真
當年要屈你睇埋下集觀眾真係會覺得掠水
而且上集同下集反差太大,當年應該好多人睇完上半已經想屌鬼唔睇

套戲同製作可能overrate
不過星爺演技一定係underrated
呢套冇影帝真係好可惜

有時d戲，要隔咗幾年先上神枱

返支拿啦

依家睇都唔覺得老土 次次睇都覺得好好笑

當年隻VCD炒到勁貴

未睇之前好怕睇鬼片
睇完之後就唔再驚

超經典
永不過時
年中都要翻睇幾次
每次都仲覺得好笑
神作

阿裙佢又失戀啦

食雞脾個幕，第一次睇笑到肚痛

蝗名不嬲改得衰過人
大乜撚野話西遊...
西遊記 月光寶盒同仙覆奇緣不知幾好

咁fast and furious同mission impossible夾埋咁多集收得仲多啦

夾埋套戲要睇4粒鐘可能冇乜票房都唔定

呀群

周星馳做草根階層係有一手

我就咁排
1 唐伯虎
2 包龍星
3 阿漆
4 整蠱專家
5 賭俠
6 回魂夜

回魂夜當年d人係未睇就閙星仔炒這個殺手不太冷。
而果期係港產片低潮。

類似 this is a fucking blue curtain

屌你一講
即刻有畫面同聲音

以好笑黎講
回魂夜 食神 喜劇之王

新精武門點睇

林雪 茶餐廳伙計 曾因阿群見鬼而暴怒翻桌

應該無咩人會留意唔到

有次睇 真係笑到我窒息

仆你個街 好玩唔玩 你玩屎

我唔想再聽到你條橫丫腸

唔好搞我呀，我成世人冇做咩衰嘢
係間唔事打下飛機㗎炸

呢套好好笑
因為好笑睇咗n次
搞到依家笑唔岀

面就人地俾嘅，但有陣架...就自己吔嚟雕嘅

回魂夜係一套好地道既笑片
公屋格局
舊式商場
大排擋
7日回魂
保安 痴線佬 毒友 忽德妹

而家睇都可以好易投入到

係咪長得濟

盧Sir 比行李同雪櫃 掟中頭都唔死
但最後比鬼鋸死

你老母啊

係玩具梯個位太好笑

我相信今時今日將回魂夜上返戲院一個星期都屌打所有港產片

有條友

嗰個係谷德昭黎

大製作扔開跑車

《回魂夜啟示錄》

日前與太太無聊，看了一片《回魂夜》。此片前前後後成世人都看過三四次，但今次睇完後，特別有味道。

《回魂夜》是1995年的電影，由劉鎮偉導演，編劇，由周星馳莫文蔚主演。故事有看過的大約都知，是講述三組人物回魂的故事。第一個是李老太的回魂，在頭七晚要向自己的兒子和媳婦報仇。最後在公屋邨大鬧一番後，被捉鬼專家Leon（周星馳）收拾。Leon與阿群（莫文蔚）及屋邨保安大隊得悉李老太是被李氏夫婦謀害後，李氏夫婦為飾罪行，威迫保安隊長盧sir及道友明（死極都死唔去個位）自殺，結果不幸自己失足墮樓。死前，李太發毒哲要在頭七回魂之夜要來向眾人報仇。之後就展開了Leon帶領阿群及一班保安捉鬼的故事。

95年拍的電影，放在一個面對九七回歸危機的背景去看，這第一幕都已經充滿了政治隱喻。回魂夜與回歸日，頭七與九七，這些諧音經耐人尋味；另外，把一個看似極恐怖的老太婆（事頭婆？）趕走了，卻換來兩個更恐怖的李氏夫婦，當中亦反映了港人站在政權移交前後的恐懼。回魂，亦代表住之前可怕的事再次發生，8964會否在香港上演？宗教逼迫會否臨到香港教會？資本主義所享有的自由能否持續？司法制度有無保障？等等......相信若然你經歷過九七，都能夠體會到當時市民所關心的問題。

要面對恐懼，無論是頭七回魂抑或九七回歸，其實都有好多方法。

＝＝方法一：俄羅斯練膽大法＝＝
第一個當然就是要練大你個膽，只要夠「沙pot」就甚麼都不怕！Leon為保安小隊及阿群準備了至出名的「俄羅斯練膽大法」。第一步要嘴一嘴「如花」。睇住黃一飛走埋去，含情脈脈望著李建仁個樣個幕都咪話唔好笑。第二步因時間係，就要來個加強版。加強版當然就是要玩「俄羅斯輪盤」，還要用一扎「電光炮」來玩。一個傳一個，大家都驚自己中招，就連Leon其實都淆淆地。最後當炸彈在瞬雷不及掩耳之間傳回Leon身上，第一步他竟然係載頭盔。之後炸彈在他身上引爆！「砰嘭」一聲煙霧四散之後，只見其他人都受傷送入醫院，而被炸中的捉鬼大師竟然無事，還在前頭拉著病床。他之所以無事，不是因為他夠「沙pot」，而是因為原來他一早著定避彈衣來玩。

這一幕很無聊很搞笑，但也發人心醒。面對恐懼，其實大家都驚，純粹感到唔驚對炸彈的破壞力是起不了任何作用的。而那些胡亂叫人「唔駛驚」的，叫人要大膽面對的，通常都是那些一早有所準備的人。靠住他們的人脈，海外資產，外國居留權，他們一早就著好了避彈衣，載好頭盔，便大大聲叫人「只要信！不要怕！」。但當炸彈真的引爆時，所有傷者都是那些沒有這種標準配備的人。

＝＝方法二：牛眼淚＝＝
練大個膽後，要捉鬼就一定要見到鬼，並要認清誰是鬼。於是捉鬼專家就向大家介紹法寶「牛眼淚」！聽說鬼最怕牛頭馬面，所以只要在眼皮涂上藍色眼影般的牛眼淚就真的見鬼了！一班保安涂上牛眼淚後，走出酒家，真的見到一名紅衫女郎，他們以為今次真是見到鬼了！大家起勢追，追到她後，卻發覺「唔對路」，她竟然有心跳的，不像是鬼。為了探清楚，唯有大家續一把手放到她胸口上感覺一下。輪流摸完後，還不確定，準備再測試時，剛好兩名警察經過，見一班麻甩佬非禮民女，就驅趕了他們。

這一幕同樣無聊搞笑，把鬼認成人，還非禮了人，最後明知她是人還要「精蟲上腦」再偷摸人家。現實中若有此事發生，就必然會被告非禮，性騷擾。但回想起九七前，甚至到了今天，面對回歸，面對中共，究竟誰是人，誰是鬼？都依然是我們會去問的問題。當然我們都渴望有「牛眼淚」，讓我們看見鬼；甚至我們都覺得自己有「牛眼淚」，能夠一眼就看出你是人是鬼。但最後究竟我們又有無辦法認得出來？還是倒頭來這種人鬼討論卻無助面對恐懼之餘，還冤枉了好人？這是值得深思的。

＝＝方法三：幻覺黎唧，無事既！＝＝
最後，李氏夫婦終於回魂了！回魂夜到來，捉鬼專家還有一招「撒手鐧」，就係「定啲黎，當無事發生，女照溝，舞照跳！」呢招背後的因由是，回魂這件事其實只是幻覺來的，只要我們不被這幻覺影響得到我們的日常生活，就可以當無事。呢一招其實頗奏效，一開始隊長盧sir上廁所，隻鬼手在馬涌伸上來，一句「幻覺黎唧」無事出來，只是忘記了擦屁股；之後回魂call打來，越南仔接聽，一個講廣東話一個講越南話，雞同鴨講，又咩事都無。再之後，保安鐵膽去廚房洗面，見到水龍頭流出來的不是水而是血，就照辦煮碗唱著歌話「成盤係血，當佢無事」（整盤都是血，扮作無事），用血洗面洗手。可是這次出來才發現，原來血是真的！

這種亦是笑片的經典編排方式：第一個無事，第二個照做無事，第三個照做瀨嘢。而「女照溝，馬照跑，舞照跳」更加是反映回歸前一班人的心境。對，一件恐怖的事將要來臨，「唔入肉唔知痛」（不刺到肉不懂得痛），以掩耳盜鈴方式胡混過去，是可以的。一班人不停說「一切都是幻覺，我們自己嚇死自己」可以暫時壓抑心中的恐懼；可是直到當你真正見血的那刻，你會曉得原來這是真的。因為血會使人意識到幻覺並非幻覺，回魂，報仇是真實的。

＝＝方法四：同佢死過！＝＝
真實的強敵當前，還有方法對抗嗎？當然有！就是和他血拼！捉鬼大師用音波功，保鮮紙和麥提莎捉住了李太。和恐怖的強敵死過可能有用！但當李生拿起了電鋸後，捉鬼大師施盡詭計，試過迫被鬼上身的人墮樓，很快就走上來了；試過把鬼夾在鐵門外，鬼用電鋸鋸開鐵門；試過用竹棚把鬼壓死，鬼依然從棚而出，步步追逼他們。有時跟強敵拼過，一陣子或許我們有機會佔上風，但如此大的強敵在前，他有不死身，我只是血肉之軀，和他鬥過你死我活，其實並無勝算可言。

＝＝方法五：Leap of 飛＝＝
追逼到天台，走頭無路之際，Leon 還有一招。他問身邊的保安「今日係咪跑馬？」保安回答「你係咪有貼士呀？」，原來Leon要的是一份報紙，保安就把身上的馬經給他（這一點真的很港佬，大敵當時，還有心思問有無貼士，有時間刨馬經）。捉鬼大師把馬經摺成四頂飛行帽，叫大家載上。就算叮噹的「竹蜻蜓」都至少用膠造，用紙做的飛行帽可以帶大家飛走？！或者在無計可施無路可走之時，可以揀的就只有飛同Leap of Faith。他們憑信心跳出去，鬼追上來拉著Leon，Leon 從手中拿出手榴彈，一炸就把鬼炸番了！這次終於成功了！四個人手拖手在空中飛翔，如此浪漫，一個想飛去布宜諾斯艾利斯搵親生媽媽，一個怕飛了去南極，一個感到像發夢一樣。

＝＝方法六：自爆，同歸於盡＝＝
可是厲鬼之所以是厲，就是因為他陰魂不散。飛到一半，這隻鬼又上了Leon身，他們從高處掉下來後，厲鬼又拿起電鋸要殺他們。但這一次，捉鬼專家用意志力把鬼抑制在體內，他把電鋸交給阿群，叫阿群用把鋸從他的天靈蓋一鋸鋸下來，鬼就永不超生。阿群此刻很疑惑，因為這樣就要把自己心愛的男人鋸死。爭扎許久，厲鬼出來說了一句「殺我就係殺佢，你捨得咩？」阿群就一鋸斬一來，把Leon與厲鬼一同殺死。回魂夜終於藉著捉鬼大師的犧牲安靜了；阿群，保安隊員鐵膽，如花的性命亦因他的犧牲得到保全。

最後，整套電影的結尾，由第三個回魂終結。Leon 在頭七之日，回到了阿群的身邊，他們兩個人對望，Leon說了一句「你今日好靚女喎。」字幕出，劇終。

面對恐怖的回魂夜，許多方式的好像有效。練大個膽，認清係人定係鬼，扮無事，和鬼死過，飛出去一走了之，又或者Leap of Faith，信他就無死，樣樣都好像有效；但可笑地，樣樣都好像完全無用，唔等使。

＝＝回看今天＝＝
1995年的電影，至今過了23年，回歸日亦來臨了21年；這些編劇精心撰寫的搞笑橋段，好像在我們眼前續一發生。

我們看見有人說，香港經濟無問題，社會很完善。他們會呼籲群眾向前看，不要怕困難，要勇敢，大叫人拿出「獅子山下」精來；誰不知那些叫得最響亮的，他們都已著好了避彈衣，已經有車有樓有子女在海外讀書有財務自由。你還活在獅子山下爭扎向上爬時，他們已有棟樓在阿以卑斯山下。對於他們而言，當然乜都唔驚。

我們會看見有人，樂於激發起誰是人誰是鬼的討論。就好像他們發明了「牛眼淚」要一試究竟。說某派某黨是鬼，某君某人是鬼，大台是鬼；左膠是鬼，右膠也是鬼。最終我們看見社會並沒有因他們的法寶變得更好，反而把團結的力量一層一層分化，撕裂了社會，更撕裂了對抗厲鬼的勢力。

我們又會看見人話，今日依然能夠「馬照跑，舞照跳，女照溝」這個回魂夜有咩事呀？個啲都只是幻覺來！可是，你當厲鬼是幻覺並不代表他真是幻覺。政府處事作風，法治制度，立法會的制衡力量，傳媒的監察角色，自回歸以來，每況愈下，不斷倒退，大家有目共睹！當然有人認為只要香港繼續有錢賺「唔入肉」就得，不竟「流血」事件並沒有發生。然而，不感到刺進肉的人，不單不曉得自己之痛，更不曉得別人之痛。某站在社會的邊緣的人，他們的確面對著真實血與淚的生活。

我們又會看見這幾年間，有人會選擇跟回魂厲鬼拼過。有時這也是無可奈何之法。若然，社會上有經濟繁榮，有民主自由，有高度自治，誰會想流血。但以血肉之軀硬砍不死身，就像雞蛋撞擊高牆一般，結果支離破碎。

我們亦會看見有人選擇移民，有本錢的移民英美，不少人選擇移民台灣；但更可笑的是，甚至有人會叫喊「你咁唔鐘意香港，你可以去移民！」飛抑或不飛，對一些人是金錢的考慮；對更多人是愛和責任的考慮。就算是保安，捉鬼專家，都會因著愛有責任去捉鬼；更何況我們這些真正在這地方長大，熱愛這片土地，心愛這個香港的香港人。我們留低不是因為看見這地方的美好，我們不走是因為我們是這個香港的一份子，我們希望這個地方變得更加美好。

可是要使她變得美好又何嘗容易？面對著這21年來的種種無奈，彷彿我們的方法都「唔等使」，都好像無計可施。究竟回魂夜蒞臨，頭七來到，怎樣才能打敗這隻厲鬼呢？

成個棚冚落黎又有燈又盛仲唔大制作

當各樣方法都好像有效，但都好像無效時，電影提醒我們，最終最終真正能與這隻厲鬼抗衡的，是「愛」。捉鬼大師Leon 最後打敗這隻厲鬼的方法，是願意為身邊的兄弟犧牲自己，與這隻厲鬼同歸於盡。約翰福音15章說「人為朋友捨命，人的愛心沒有比這個更大的了」。Leon 所彰顯的，是一種願意犧牲的愛。回魂夜的結局告訴我們唯有這一種愛能夠有效對付厲鬼。但有愛仍不足夠，還要有人願意「信任」這付出愛的人。阿群信任得過Leon 所說的話，因此願意成全Leon，用電鋸一鋸鋸死他。「阿群」一名，亦代表著群眾，人民不能彼此信任，就沒有人願意愛，亦失卻了對付這隻回魂鬼的力量。可惜，最後捉鬼大師死了，好像一切都失去。但並非如此，留下來，讓群能繼續有盼望地生存下去的動力，就是一份對美好事物和過去的思念和追憶。「記憶」是讓人能夠繼續尋找美好的源動力。

1995年的電影，揭示著今天世代面對邪惡的無力，更加提醒著我們要有盼望。面對恐懼，面對恐怖的厲鬼時，要持守的是這份願意為朋友犧牲的「愛」，對兄弟姊妹的「信任」和對美好事物的「思念」。

的確就係走得太前。

星爺o既戲點解睇左n年都仲識笑？
就係溶入左 幾代人o既生活文化。
唔只係不同年齡層，仲要係不同狀態o既心靈層次切入都有唔同意會。
表面係一班演員，在演一層喜劇，劇中對白非常到痛，帶盡大多係不同生活o既苦笑，社會反差，作用有些似黄子華。 他的喜劇中沒有眼淚，正如你係人生在世社會打滾 明知眼淚係冇用，但故事中卻會觸痛你似層相識的畫面跟你生活中的痛處一起共嗚。表面殘酷的笑點，卻跟自己的内心一起流淚。

一個很簡單的道理，一個正常幸福快樂的人，在別人眼中沒什麼好笑。
只有愚蠢，悲慘，可憐，鬥賤鬥仆街的人才會可笑，很殘酷嗎？ 這就是現實。 周星馳每一套戲都在跟你講同一個現實。

笑話最精粹o既地方，就係悲劇。

而更重要的，就是呢o的悲劇每天都發生在你我們身上。

留意到

This is a fucking blue curtain

呢段

根本就係講緊 this is a fucking blue curtain

回魂夜勁在表面上係星爺做主角
實際上帶起套野嘅係班配角
兩兜越南仔9up冇字幕都笑到仆街

苦海，翻起愛恨~

依家大陸搞大龍鳳
收重稅

應該唔少藝人回流

唔知星爺會唔會返嚟做本地創作呢

廟街有間舊式VCD鋪
門口大大張紙寫住:
“無 回魂夜 咪撚問”

我真係一隻鬼黎架~~~

冚家富貴，咩dor dor lee呀

成套戲都痴撚線

觀眾接受唔到有深度嘅周星星

當時個個都想想無腦笑一餐

關你撚事

cap 水

我會加埋食神

我排逃學威龍2最好笑 回魂夜第2

逃2 唔計周星星同達叔,
達叔同madam d 位都好好笑
仲有校長同細龜班fd

無記錯星爺既西遊記應該係第一套有感情線既西遊記。以前既悟空只識打怪唔會溝女…
佢令到之後既西遊作品都會有愛情線

回魂夜雖然係小製作 但都好高質 喺屋邨拍攝更加有一番味道 同埋笑點又多 個人覺得好笑過其他大作

上面講咩一萬年係抄返黎嗰啲

西遊記套戲就係將呢句對白運用得好做到首尾呼應 (第一次講為左呃紫霞，第二次真係意識到自己既心意) 先至變成經典令人誤會係佢原創

王家衛啲片唔係唔好，但真係太多金句

yeah(跳起

而乜野套啊？

盧SIR 借4草野黎 我好頂癮

最好笑我唔知 我覺得最好睇係蘇黑衣

最被低估係新精武門2
呢套周星馳 阿叻 以至蕭芳芳都神級發揮

真係高汁 好笑又有意思

叻哥讀日記，星爺倒左碗粥係頭果part 好好笑

劉鎮偉自己都拍左套 東成西就，又係好好睇

捉鬼要用保鮮紙，打鬼要用朱古力

回魂夜真係好撚爛呢
係金句多
正如七孔流血還七孔流血 死還死咁
爛還爛 金句多還金句多
成套睇真係好撚悶 係得金句時間好睇

喜劇之王
回魂夜
西遊記
零零柒

好劇本好少

我估主要想食正變相怪傑個熱潮先拍

套戲佢個look幾正

過度解讀果D野留返比連登仔吹
套野單計氣氛營造其實已經好正,困喺一棟公屋度同D鬼搏鬥,又好笑又有D驚咁

毛毛扮老解

你俾隻嘢撻到七孔流血你都唔死得嘅？
七孔流血還七孔流血 死還死
兩回事嚟嘅 你千祈唔好混淆

btw我覺得最正係食神,幾乎無悶場

睇果套野J葉子楣

佢有拍過咩？

佢拍個套係西遊記之月光寶盒同西遊記之仙女奇縁咋喎

好還好,大收還大收,好似槍火咁,佢係好,但唔會係一部會大收既電影

咁又係,當年睇完西遊同喜劇之王出戲院已經覺得個心唔係好舒服,都唔似喜劇
星爺果時風格轉變0左,偏向悲悲地,d人一心諗住笑吓既會唔習慣

當當阿飛正傳咁票房差到咁都有一大堆神台幫王家衛拍啦

就係咁樣先神
神作你估話拍就拍呀？！
相反劉鎮偉近年的戲

佢唔拍戲真係好撚浪費

有冇人同我一樣第一次睇嗰時 驚但係會笑

唔想再拍喜劇
如果有好劇本 做變態佬角色 會考慮出演

識睇一定睇食神啦

我最中意西遊記果幕反而係最尾上浪人身錫朱茵果幕
加埋配樂真係

西遊記明明連配樂都咁哀怨
又點會當佢係笑片

我嗰陣仲要失戀自己一個去睇諗住笑返下...點知

前兩年盧冠廷出碟終於有得聽高清版一生所愛

上面有人提過拆棚用指甲鉗呢一幕
除左好笑,認真.....仲開發左我自己思維一生受用

要加埋破壞之王既"我搵到梯啦","會唔會太長"

白撚痴
你唔係以為真係雪櫃呀？

所以兩套都麻麻地
西遊嗰陣香港人邊同你講深度,仲要睇周星馳嘅人九成未必會走去睇王家衛
可以話大陸仔有過分解讀,亦可能因為條橋度得夠靚,所以就算冇特別計算都變天橋

喜劇之王就似周星馳嘅自白
卧底嗰段雖然膠但個重點係喺達叔嗰段
冇劇本一Take過冇得NG,人物性格喺哂堆單度,好有發揮
短短一兩分鐘已經表達到最小嘅小人物其實係最難

最差就唔駛選
一定係算死草

上咗神枱還上咗神枱，拍還拍，兩回事嚟嘅，你千祈唔好混淆

算死草、審死官、濟公
呢3套你都話ON9?
你係咪ON9?

訓練係由淺入深架嘛 洗唔洗一開始就嚟住咁高度數先

唔知佢講咩
係咪可以收工啦

冇錯一個鐘頭

咁快收工真係好

呢套勁在啲配角都好突出

屌呢套細個唔夠膽睇曬 看更撞鬼個段睇到夜晚發惡夢 唔夠膽夜晚搭lift 怕個風扇跌落黎割喉

花店條女果度好好笑
咩爆完格 就姦左佢
爆完格咪有錢，有錢叫雞囉
爆完格 去叫雞 再姦左佢
詳細唔就得 返緊工無得重溫

皇后像廣場個gag去到食神拎返出嚟用

咁有時 d 野，唔係上畫時就大紅大紫既。

月黑高飛當年票房咪一樣唔太收得。

呀sir 你野野搵我黎擋 唔該你dump低我啦

我仲記得吹蕭呢個詞就係睇呢套學返黎

濟公擺明唔係笑片

宜家調番轉頭,香港觀眾反而想要番d深度 (先唔講係咪扮0野)

算死草 葛文輝哥個搞到成套片好on9 係周星馳莫文尉呢段正先無咁on9

其實算死草同審死官都係水準之下

烈火戰車咁撚正都輸俾百變星君

好似仲有葉子楣
我都係細個睇老翻星爺全集先知有呢套戲

我覺得回魂野好多對白都係即興
真係對稿都冇作得咁好笑

開始唔係純搞笑， 有d 深度， d 人接受唔倒， 上下集加埋至3000萬， 記得之前審死官入場企位都有人買

回魂夜啲對白 差唔多可以背哂出嚟

港產劇情片得2個類型 1.喜劇 2.黑社會

其實好可惜,宜家d觀眾接受程度高過以前,但偏偏港產片就黃金期已過

你老母食緊雞肶呀

回魂夜睇幾多次都覺得好笑

宜家有線第一台做回魂夜

你咁樣附庸風雅
好撚柒呀

結局：唔係因為愛戰勝一切

係捉鬼大師都做埋鬼 翻咗大陸搞地產

到底係bad end 定係good end?

有遺憾既ending先係好ending

同你個名一樣

多餘啦志在突顯佢係仆街冚街產啫 你唔問點解可以以用燙斗燙平排牙

On9

一日大佬 一世大佬！
以後你做大 我做細
我條命仔就交俾你啦！

但劉鎮偉出返嚟拍嘅情癲大聖同打後嗰啲爛片都想像唔到佢會拍得出92黑玫瑰、西遊記同回魂夜

周星馳嘅戲，有儲嘅只有
回魂夜
月光寶盒
仙履奇緣
嗰時等咗幾耐先等到邵氏出正版回魂夜